1. ______is an Open source Data Management software framework with scale - out storage and distributed processing 
a. Hadoop  
b. yarn  
c. Yoman
d. Android

Ans: a.

2. Which command copies file from local file system to HDFS?
a. Get
b. put
c. ls
d. copytoLocal

Ans: b.

3. Which command copies file from HDFS to local file system?
a. get
b. mkdir
c. copyfromLocal 
d. rm

Ans: a.

4. Which command is used to see content of a file in HDFS? 
a. cat
b. rm
c. ls
d. get

Ans: a.

5. What is the command to list all the files?
a. mkdir
b. copy
c. ls
d. cat

Ans: c.

6. Which command is used to permanently remove a file?
a. rm
b. remove
c. delete 
d. del

Ans: a.

7. Who opens the file calling open () method on FileSystem object?
a. machine
b. Hadoop system
c. automatic
d. client

Ans: b.

8. ______provides  scalable, fault tolerant, cost efficient method for Data storage.
a. yarn 
b. SAN 
c. ExtJs 
d. HDFS

Ans: d.

9. HDFS & YARN are the _____components of Hadoop.
a. sub-component
b. alternative 
c. secondary  
d. core

Ans: d.

10. ______database is Next Generation Database and are mostly address some of the points:non-relational,distributed 
a. Nosql
b. static-database
c. MongoDB
d. RDBMS

Ans: c.
